# Translations for lokit CLI.
# Copyright (C) 2026 
# This file is distributed under the same license as the lokit CLI package.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: lokit CLI \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-19 21:11+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-19 20:59+0000\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh-CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: main.go:1074
msgid "Languages to init (comma-separated, default: all from config)"
msgstr "需初始化的语言（逗号分隔，默认：配置中所有语言）"

#: main.go:1159
msgid "Android targets do not require init — use 'lokit translate' directly."
msgstr "Android 目标无需初始化 — 请直接使用 'lokit translate'。"

#: main.go:1191
msgid "Cannot find source YAML file for language %q in %s"
msgstr "无法在 %s 中找到语言 %q 的源 YAML 文件"

#: main.go:1192
msgid "Expected: %s"
msgstr "期望值：%s"

#: main.go:1198
msgid "Cannot read source YAML file %s: %v"
msgstr "无法读取源 YAML 文件 %s：%v"

#: main.go:1202
#: main.go:1266
#: main.go:4271
#: main.go:4504
msgid "Source language (%s): %d keys"
msgstr "源语言（%s）：%d 个键"

#: main.go:1226
#: main.go:3996
#: main.go:4115
#: main.go:4284
#: main.go:4517
msgid "Creating directory %s: %v"
msgstr "正在创建目录 %s：%v"

#: main.go:1230
#: main.go:1292
#: main.go:1532
#: main.go:3586
#: main.go:4014
#: main.go:4288
#: main.go:4521
msgid "Creating %s: %v"
msgstr "正在创建 %s：%v"

#: main.go:1233
#: main.go:1295
#: main.go:4291
#: main.go:4524
msgid "Created: %s (%d keys)"
msgstr "已创建：%s（%d 个键）"

#: main.go:1241
#: main.go:1496
#: main.go:1540
#: main.go:2046
#: main.go:2185
#: main.go:3845
#: main.go:4023
#: main.go:4125
#: main.go:4135
#: main.go:4296
#: main.go:4369
#: main.go:4529
#: main.go:4602
msgid "Reading %s: %v"
msgstr "正在读取 %s：%v"

#: main.go:1247
#: main.go:1546
#: main.go:4028
#: main.go:4301
#: main.go:4534
msgid "Writing %s: %v"
msgstr "正在写入 %s：%v"

#: main.go:1250
#: main.go:1549
#: main.go:4031
#: main.go:4304
#: main.go:4537
msgid "Updated: %s"
msgstr "已更新：%s"

#: main.go:1254
msgid "YAML init: %d created, %d updated"
msgstr "YAML 初始化：新建 %d 个，更新 %d 个"

#: main.go:1261
#: main.go:2434
msgid "Cannot read source language file %s: %v"
msgstr "无法读取源语言文件 %s：%v"

#: main.go:1311
#: main.go:1964
msgid "Updating %s: %v"
msgstr "正在更新 %s：%v"

#: main.go:1314
msgid "Updated: %s (+%d new keys)"
msgstr "已更新：%s（新增 %d 个键）"

#: main.go:1317
msgid "%s: up to date"
msgstr "%s：已是最新"

#: main.go:1321
#: main.go:1554
msgid "Summary: %d created, %d updated"
msgstr "汇总：新建 %d 个，更新 %d 个"

#: main.go:1324
#: main.go:1483
#: main.go:1560
msgid "Init complete!"
msgstr "初始化完成！"

#: main.go:1337
msgid "pandoc not found, skipping manpage generation from markdown"
msgstr "未找到 pandoc，跳过从 markdown 生成 manpage"

#: main.go:1352
msgid "failed to list markdown files: %w"
msgstr "无法列出 Markdown 文件：%w"

#: main.go:1385
msgid "Generating %s from %s"
msgstr "正在从 %s 生成 %s"

#: main.go:1390
msgid "pandoc failed for %s: %w"
msgstr "pandoc 执行失败：%s：%w"

#: main.go:1395
msgid "Failed to post-process %s: %v"
msgstr "后处理 %s 失败：%v"

#: main.go:1402
msgid "Generated %d manpage(s) from markdown"
msgstr "已从 markdown 生成 %d 个 manpage"

#: main.go:1437
msgid "po4a is not installed. Install with: sudo apt install po4a"
msgstr "未安装 po4a。请使用以下命令安装：sudo apt install po4a"

#: main.go:1442
msgid "Failed to generate manpages from markdown: %v"
msgstr "从 markdown 生成 manpage 失败：%v"

#: main.go:1443
msgid "Continuing anyway, po4a might fail if source files don't exist"
msgstr "继续执行，如果源文件不存在，po4a 可能会失败"

#: main.go:1446
msgid "Running po4a --no-translations %s ..."
msgstr "正在运行 po4a --no-translations %s ..."

#: main.go:1452
msgid "po4a failed: %v"
msgstr "po4a 执行失败：%v"

#: main.go:1454
msgid "po4a updated POT and PO files"
msgstr "po4a 已更新 POT 和 PO 文件"

#: main.go:1500
msgid "Updating PO files for: %s"
msgstr "正在为 %s 更新 PO 文件"

#: main.go:1508
#: main.go:3581
msgid "Creating directory for %s: %v"
msgstr "正在为 %s 创建目录：%v"

#: main.go:1535
msgid "Created: %s"
msgstr "已创建：%s"

#: main.go:1600
msgid "Translate files using AI"
msgstr "使用 AI 翻译文件"

#: main.go:1601
msgid ""
"Translate files using AI providers.\n"
"\n"
"Supports gettext PO, po4a, i18next JSON, Android strings.xml, generic JSON,\n"
"YAML, Markdown, Java .properties, and Flutter ARB formats. Project type is\n"
"auto-detected or configured via lokit.yaml.\n"
"\n"
"For gettext/po4a projects, automatically initializes if needed (extracts\n"
"strings, creates PO files). Requires --provider and --model flags.\n"
"\n"
"Incremental translation: lokit tracks source string checksums in lokit.lock.\n"
"Only new or changed strings are sent to the AI provider, saving tokens and\n"
"time. Use --force to ignore the lock file and re-translate everything.\n"
"\n"
"Key filtering: configure per-target in lokit.yaml:\n"
"  ignored_keys  — keys excluded from translation entirely (never sent to AI)\n"
"  locked_keys   — keys whose translations are preserved (skipped even with\n"
"                  --retranslate; only --force overrides)\n"
"  locked_patterns — regex patterns matching keys treated as locked\n"
"                  (e.g. \"^brand_.*\" locks all brand_ prefixed keys)\n"
"\n"
"Each target type has a built-in system prompt optimized for its format.\n"
"Use the --prompt flag to override it for the current run, or set prompt:\n"
"in lokit.yaml target config for a permanent override.\n"
"Use {{targetLang}} as a placeholder for the target language name.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"  # Translate a gettext project using GitHub Copilot (free)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # Translate an Android project using Gemini (free, OAuth)\n"
"  lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # Translate an i18next project using Google AI (API key)\n"
"  lokit translate --provider google --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # Translate specific languages in parallel\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --lang ru,de --parallel\n"
"\n"
"  # Force full re-translation (ignore lock file)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --force\n"
"\n"
"  # Re-translate everything with a custom prompt\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --retranslate \\\n"
"    --prompt \"Translate to {{targetLang}}. Use informal tone.\"\n"
"\n"
"  # Translate a Flutter project\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # Dry run (show what would be translated)\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --dry-run"
msgstr ""
"使用 AI 提供商翻译文件。\n"
"\n"
"支持 gettext PO、po4a、i18next JSON、Android strings.xml、通用 JSON、\n"
"YAML、Markdown、Java .properties 和 Flutter ARB 格式。项目类型会\n"
"自动检测，也可通过 lokit.yaml 配置。\n"
"\n"
"对于 gettext/po4a 项目，如有需要会自动初始化（提取字符串，创建 PO 文件）。\n"
"需要使用 --provider 和 --model 参数。\n"
"\n"
"增量翻译：lokit 会在 lokit.lock 中跟踪源字符串的校验和。\n"
"只有新增或更改的字符串会发送给 AI 提供商，从而节省 token 和时间。\n"
"使用 --force 可忽略锁文件并重新翻译所有内容。\n"
"\n"
"关键字过滤：可在 lokit.yaml 中为每个目标配置：\n"
"  ignored_keys  — 完全排除翻译的关键字（永不发送给 AI）\n"
"  locked_keys   — 保留翻译的关键字（即使使用 --retranslate 也会跳过；\n"
"                  仅 --force 可覆盖）\n"
"  locked_patterns — 匹配关键字的正则表达式模式，视为锁定\n"
"                  （例如 \"^brand_.*\" 会锁定所有以 brand_ 为前缀的关键字）\n"
"\n"
"每种目标类型都有内置的系统提示，针对其格式进行了优化。\n"
"使用 --prompt 参数可覆盖当前运行的提示，或在 lokit.yaml 的目标配置中\n"
"设置 prompt: 以永久覆盖。\n"
"使用 {{targetLang}} 作为目标语言名称的占位符。\n"
"\n"
"示例：\n"
"  # 使用 GitHub Copilot（免费）翻译 gettext 项目\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # 使用 Gemini（免费，OAuth）翻译 Android 项目\n"
"  lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # 使用 Google AI（API 密钥）翻译 i18next 项目\n"
"  lokit translate --provider google --model gemini-2.5-flash\n"
"\n"
"  # 并行翻译特定语言\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --lang ru,de --parallel\n"
"\n"
"  # 强制完全重新翻译（忽略锁文件）\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --force\n"
"\n"
"  # 使用自定义提示重新翻译所有内容\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --retranslate \\\n"
"    --prompt \"Translate to {{targetLang}}. Use informal tone.\"\n"
"\n"
"  # 翻译 Flutter 项目\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o\n"
"\n"
"  # 干运行（显示将要翻译的内容）\n"
"  lokit translate --provider copilot --model gpt-4o --dry-run"

#: main.go:1666
msgid "AI provider (required): google, gemini, groq, opencode, copilot, ollama, custom-openai"
msgstr "AI 服务商（必填）：google、gemini、groq、opencode、copilot、ollama、custom-openai"

#: main.go:1667
msgid "Model name (required)"
msgstr "模型名称（必填）"

#: main.go:1668
msgid "API key (or provider env var: GOOGLE_API_KEY, GROQ_API_KEY, OPENAI_API_KEY, OPENCODE_API_KEY)"
msgstr "API 密钥（或提供商环境变量：GOOGLE_API_KEY、GROQ_API_KEY、OPENAI_API_KEY、OPENCODE_API_KEY）"

#: main.go:1669
msgid "Custom API base URL"
msgstr "自定义 API 基础 URL"

#: main.go:1672
msgid "Languages to translate (comma-separated, default: all with untranslated)"
msgstr "需翻译的语言（逗号分隔，默认：所有未翻译）"

#: main.go:1675
msgid "Entries per API request (0 = all at once)"
msgstr "每次 API 请求的条目数（0 = 一次全部）"

#: main.go:1676
msgid "Re-translate already translated entries"
msgstr "重新翻译已翻译的条目"

#: main.go:1677
msgid "Translate fuzzy entries and clear fuzzy flag"
msgstr "翻译模糊条目并清除模糊标记"

#: main.go:1678
msgid "Custom system prompt (use {{targetLang}} placeholder)"
msgstr "自定义系统提示（使用 {{targetLang}} 占位符）"

#: main.go:1679
msgid "Enable detailed logging"
msgstr "启用详细日志"

#: main.go:1680
msgid "Show what would be translated without calling AI"
msgstr "仅显示将要翻译的内容，不调用 AI"

#: main.go:1681
msgid "Ignore lock file and re-translate all changed entries"
msgstr "忽略锁文件并重新翻译所有更改的条目"

#: main.go:1684
msgid "Enable parallel translation"
msgstr "启用并行翻译"

#: main.go:1685
msgid "Maximum concurrent tasks (with --parallel)"
msgstr "最大并发任务数（配合 --parallel 使用）"

#: main.go:1686
msgid "Delay between parallel tasks"
msgstr "并行任务间延迟"

#: main.go:1689
msgid "Request timeout (0 = provider default)"
msgstr "请求超时时间（0 = 使用服务商默认值）"

#: main.go:1690
msgid "HTTP/HTTPS proxy URL"
msgstr "HTTP/HTTPS 代理 URL"

#: main.go:1691
msgid "Maximum retries on rate limit (429)"
msgstr "限流重试最大次数（429）"

#: main.go:1696
msgid "Google AI (Gemini) — API key required"
msgstr "Google AI（Gemini） — 需 API 密钥"

#: main.go:1697
msgid "Gemini Code Assist — browser OAuth (free)"
msgstr "Gemini Code Assist — 浏览器 OAuth（免费）"

#: main.go:1698
msgid "Groq — API key required"
msgstr "Groq — 需 API 密钥"

#: main.go:1699
msgid "OpenCode — optional API key"
msgstr "OpenCode — API 密钥可选"

#: main.go:1700
msgid "GitHub Copilot — native OAuth (free)"
msgstr "GitHub Copilot — 原生 OAuth（免费）"

#: main.go:1701
msgid "Ollama local server"
msgstr "Ollama 本地服务器"

#: main.go:1702
msgid "Custom OpenAI-compatible endpoint"
msgstr "自定义 OpenAI 兼容端点"

#: main.go:175
msgid "Localization Kit: AI-powered translation for multiple formats"
msgstr "Localization Kit：多格式 AI 翻译工具"

#: main.go:176
msgid ""
"lokit — Localization Kit: AI-powered translation for multiple formats.\n"
"\n"
"Supported project types (auto-detected or configured via lokit.yaml):\n"
"  gettext     Flat (po/*.po) and nested (po/lang/*.po) PO files\n"
"  po4a        Documentation translation (man pages, groff/roff markup)\n"
"  i18next     React/i18next JSON translation files\n"
"  android     Android strings.xml resource files\n"
"  json        Generic JSON translation files (recipes, blog posts)\n"
"  yaml        YAML translation files\n"
"  markdown    Markdown document translation\n"
"  properties  Java .properties translation files\n"
"  flutter     Flutter ARB (Application Resource Bundle) files\n"
"\n"
"Configuration:\n"
"  Project settings are defined in lokit.yaml at the project root.\n"
"  Each project can have multiple translation targets with different types.\n"
"  See project examples for lokit.yaml format.\n"
"\n"
"AI Providers:\n"
"  google         Google AI (Gemini) — API key\n"
"  gemini         Gemini Code Assist — browser OAuth (free)\n"
"  groq           Groq — API key required\n"
"  opencode       OpenCode Zen API (free models available without key)\n"
"  copilot        GitHub Copilot (native OAuth, free)\n"
"  ollama         Ollama local server\n"
"  custom-openai  Custom OpenAI-compatible endpoint"
msgstr ""
"lokit — Localization Kit：基于 AI 的多格式翻译工具。\n"
"\n"
"支持的项目类型（自动检测或通过 lokit.yaml 配置）：\n"
"  gettext     扁平（po/*.po）和嵌套（po/lang/*.po）的 PO 文件\n"
"  po4a        文档翻译（手册页，groff/roff 标记语言）\n"
"  i18next     React/i18next 的 JSON 翻译文件\n"
"  android     Android 的 strings.xml 资源文件\n"
"  json        通用 JSON 翻译文件（如配方、博客文章）\n"
"  yaml        YAML 翻译文件\n"
"  markdown    Markdown 文档翻译\n"
"  properties  Java 的 .properties 翻译文件\n"
"  flutter     Flutter 的 ARB（应用资源包）文件\n"
"\n"
"配置：\n"
"  项目设置定义在项目根目录下的 lokit.yaml 文件中。\n"
"  每个项目可以有多个不同类型的翻译目标。\n"
"  有关 lokit.yaml 格式的更多信息，请参阅项目示例。\n"
"\n"
"AI 提供商：\n"
"  google         Google AI (Gemini) — API 密钥\n"
"  gemini         Gemini Code Assist — 浏览器 OAuth（免费）\n"
"  groq           Groq — 需要 API 密钥\n"
"  opencode       OpenCode Zen API（无需密钥即可使用免费模型）\n"
"  copilot        GitHub Copilot（原生 OAuth，免费）\n"
"  ollama         Ollama 本地服务器\n"
"  custom-openai  自定义 OpenAI 兼容端点"

#: main.go:1768
msgid ""
"No provider specified. Use --provider to choose an AI translation service.\n"
"\n"
msgstr ""
"未指定服务商。请使用 --provider 选择 AI 翻译服务。\n"
"\n"

#: main.go:1786
msgid "No targets defined in lokit.yaml"
msgstr "lokit.yaml 中未定义任何目标"

#: main.go:1793
msgid "Could not load lock file: %v"
msgstr "无法加载锁文件：%v"

#: main.go:1809
#: main.go:2581
msgid "Interrupted, saving progress..."
msgstr "已中断，正在保存进度..."

#: main.go:1836
msgid "[%s] No languages to translate, skipping"
msgstr "[%s] 没有需要翻译的语言，已跳过"

#: main.go:1845
#: main.go:1851
#: main.go:1857
#: main.go:1863
#: main.go:1869
#: main.go:1875
#: main.go:1881
#: main.go:1887
#: main.go:1893
msgid "[%s] %v"
msgstr "[%s] %v"

#: main.go:1898
msgid "[%s] Unknown target type %q, skipping"
msgstr "[%s] 未知目标类型 %q，已跳过"

#: main.go:1904
msgid "Could not save lock file: %v"
msgstr "无法保存锁文件：%v"

#: main.go:1908
#: main.go:2852
msgid "Translation completed with errors"
msgstr "翻译完成，但存在错误"

#: main.go:1911
msgid "All targets translated!"
msgstr "所有目标已翻译！"

#: main.go:1945
msgid "Extracting strings and updating PO files..."
msgstr "正在提取字符串并更新 PO 文件..."

#: main.go:1947
msgid "Extraction failed: %v"
msgstr "提取失败：%v"

#: main.go:1948
msgid "Continuing with existing PO files"
msgstr "继续使用现有的 PO 文件"

#: main.go:1970
#: main.go:2081
#: main.go:2217
#: main.go:2245
#: main.go:2266
#: main.go:2485
#: main.go:3753
#: main.go:4045
#: main.go:4316
#: main.go:4549
msgid "Provider: %s (%s), Model: %s"
msgstr "服务商：%s（%s），模型：%s"

#: main.go:1972
#: main.go:2268
#: main.go:2487
#: main.go:3755
#: main.go:4047
#: main.go:4318
#: main.go:4551
msgid "Parallel: enabled, max concurrent: %d"
msgstr "并行：已启用，最大并发数：%d"

#: main.go:1975
#: main.go:2271
#: main.go:3758
#: main.go:4050
#: main.go:4321
#: main.go:4554
msgid "Chunk size: %d"
msgstr "分块大小：%d"

#: main.go:1977
#: main.go:2083
msgid "PO dir: %s"
msgstr "PO 目录：%s"

#: main.go:1978
#: main.go:2084
#: main.go:2219
#: main.go:2247
#: main.go:2274
#: main.go:3761
#: main.go:4053
#: main.go:4324
#: main.go:4557
msgid "Translating: %s"
msgstr "正在翻译：%s"

#: main.go:1986
#: main.go:2092
#: main.go:2307
#: main.go:2519
#: main.go:3807
#: main.go:3815
#: main.go:4350
#: main.go:4583
msgid "%s (%s): %d strings to translate"
msgstr "%s（%s）：待翻译 %d 条字符串"

#: main.go:1988
msgid "%s: PO file not found, will be created"
msgstr "%s：未找到 PO 文件，将自动创建"

#: main.go:2017
#: main.go:2122
#: main.go:2340
#: main.go:2602
msgid "  %s: %d/%d"
msgstr "  %s：%d/%d"

#: main.go:2068
#: main.go:2206
#: main.go:2392
msgid "[%s] All translations complete!"
msgstr "[%s] 所有翻译已完成！"

#: main.go:208
msgid "default"
msgstr "默认"

#: main.go:2082
msgid "po4a config: %s"
msgstr "po4a 配置：%s"

#: main.go:2094
msgid "%s: PO file not found at %s"
msgstr "%s：未在 %s 找到 PO 文件"

#: main.go:211
msgid "Use \"%s [command] --help\" for more information about a command."
msgstr "使用 \"%s [命令] --help\" 获取该命令的更多信息。"

#: main.go:2139
msgid "Using documentation-specific translation prompt (groff/man markup preservation)"
msgstr "已使用文档专用翻译提示（保留 groff/man 标记）"

#: main.go:2151
msgid "PO files missing, running po4a initialization..."
msgstr "缺少PO文件，正在运行po4a初始化..."

#: main.go:217
msgid "Usage:"
msgstr "用法:"

#: main.go:2171
msgid "auto-init failed: %v"
msgstr "自动初始化失败: %v"

#: main.go:2182
msgid "[%s] No PO file for %s at %s, skipping"
msgstr "[%s] %s 的PO文件不存在于 %s，跳过"

#: main.go:221
msgid "Aliases:"
msgstr "别名:"

#: main.go:2218
#: main.go:2246
#: main.go:3760
#: main.go:4052
#: main.go:4323
#: main.go:4556
msgid "Translations dir: %s"
msgstr "翻译目录：%s"

#: main.go:224
msgid "Examples:"
msgstr "示例:"

#: main.go:227
msgid "Available Commands:"
msgstr "可用命令:"

#: main.go:2273
msgid "Res dir: %s"
msgstr "资源目录：%s"

#: main.go:2280
msgid "cannot read source strings.xml %s: %w"
msgstr "无法读取源 strings.xml %s：%w"

#: main.go:2283
#: main.go:3782
#: main.go:4333
#: main.go:4566
msgid "Source strings: %d"
msgstr "源字符串：%d"

#: main.go:2294
#: main.go:2507
#: main.go:3801
msgid "%s (%s): %d strings to translate (file will be auto-created)"
msgstr "%s（%s）：%d 条待翻译字符串（文件将自动创建）"

#: main.go:233
msgid "Additional Commands:"
msgstr "附加命令:"

#: main.go:236
msgid "Flags:"
msgstr "选项:"

#: main.go:2360
msgid "Auto-creating %s with %d strings"
msgstr "正在自动创建 %s，包含 %d 条字符串"

#: main.go:2365
msgid "Added %d new strings to %s"
msgstr "已向 %s 添加 %d 条新字符串"

#: main.go:239
msgid "Global Flags:"
msgstr "全局选项:"

#: main.go:242
msgid "Additional help topics:"
msgstr "其他帮助主题:"

#: main.go:2475
msgid "All UI translations are complete!"
msgstr "所有界面翻译已完成！"

#: main.go:2489
msgid "Parallel: disabled (sequential)"
msgstr "并行：已禁用（顺序执行）"

#: main.go:2491
msgid "Source keys (%s): %d"
msgstr "源键（%s）：%d"

#: main.go:2494
msgid "Translating UI strings: %s"
msgstr "正在翻译界面字符串：%s"

#: main.go:251
msgid "Help about any command"
msgstr "获取任意命令的帮助"

#: main.go:252
msgid ""
"Help provides help for any command in the application.\n"
"Simply type %s help [path to command] for full details."
msgstr ""
"Help 可为应用中的任意命令提供帮助。\n"
"只需输入 %s help [命令路径] 查看详细信息。"

#: main.go:2529
msgid "%s: recipe translations directory not found"
msgstr "%s：未找到 recipe 翻译目录"

#: main.go:2542
msgid "%s: %d recipe files need translation"
msgstr "%s：有 %d 个 recipe 文件需翻译"

#: main.go:2548
#: main.go:2762
msgid "No blog posts found in %s"
msgstr "在 %s 中未找到博客文章"

#: main.go:2563
msgid "%s: %d blog post(s) need translation"
msgstr "%s：有 %d 篇博客文章需翻译"

#: main.go:2565
msgid "%s: all blog posts translated"
msgstr "%s：所有博客文章已翻译"

#: main.go:2637
msgid "Auto-creating %s with %d keys"
msgstr "正在自动创建 %s，包含 %d 个键"

#: main.go:2657
#: main.go:2744
#: main.go:2841
msgid "Translation interrupted, partial progress saved"
msgstr "翻译中断，已保存部分进度"

#: main.go:2660
msgid "UI translation failed: %v"
msgstr "界面翻译失败：%v"

#: main.go:2668
msgid "Translating recipe metadata..."
msgstr "正在翻译 recipe 元数据..."

#: main.go:2685
msgid "Cannot read recipe directory for %s: %v"
msgstr "无法读取 %s 的 recipe 目录：%v"

#: main.go:2733
msgid "  %s: all recipe translations complete"
msgstr "  %s：所有 recipe 翻译已完成"

#: main.go:2737
msgid "  %s (%s): %d recipe files to translate"
msgstr "  %s（%s）：有 %d 个 recipe 文件待翻译"

#: main.go:274
msgid ""
"Unknown help topic %q\n"
msgstr ""
"未知的帮助主题 %q\n"

#: main.go:2747
msgid "Recipe translation failed for %s: %v"
msgstr "%s 的 recipe 翻译失败：%v"

#: main.go:2755
msgid "Translating blog posts..."
msgstr "正在翻译博客文章..."

#: main.go:2781
msgid "Cannot read source blog post %s: %v"
msgstr "无法读取源博客文章 %s：%v"

#: main.go:2793
msgid "Error parsing %s, will recreate: %v"
msgstr "解析 %s 出错，将重新创建：%v"

#: main.go:2830
msgid "  %s: all blog posts translated"
msgstr "  %s：所有博客文章已翻译"

#: main.go:2834
msgid "  %s (%s): %d blog post(s) to translate"
msgstr "  %s（%s）：有 %d 篇博客文章待翻译"

#: main.go:284
msgid "Project root directory"
msgstr "项目根目录"

#: main.go:2844
msgid "Blog post translation failed for %s: %v"
msgstr "%s 的博客文章翻译失败：%v"

#: main.go:2855
msgid "Translation complete!"
msgstr "翻译完成！"

#: main.go:2865
msgid "Manage provider authentication"
msgstr "管理服务商认证"

#: main.go:2866
msgid ""
"Manage authentication credentials for all AI providers.\n"
"\n"
"OAuth providers (interactive browser/device flow):\n"
"  copilot       GitHub Copilot (device code flow, free with GitHub account)\n"
"  gemini        Google Gemini Code Assist (browser OAuth, free tier: 60 req/min)\n"
"\n"
"API key providers (paste your key):\n"
"  google        Google AI Studio (Gemini API key)\n"
"  groq          Groq Cloud (free tier available)\n"
"  opencode      OpenCode Zen API (free models available without key)\n"
"  custom-openai Custom OpenAI-compatible endpoint\n"
"\n"
"No auth required:\n"
"  ollama        Local Ollama server\n"
"\n"
"Examples:\n"
"  lokit auth login                         Interactive provider selection\n"
"  lokit auth login --provider copilot      OAuth with GitHub Copilot\n"
"  lokit auth login --provider google       Store Google AI API key\n"
"  lokit auth logout --provider google      Remove Google API key\n"
"  lokit auth logout                        Remove all credentials\n"
"  lokit auth list                          Show all stored credentials"
msgstr ""
"管理所有 AI 提供商的认证凭据。\n"
"\n"
"OAuth 提供商（交互式浏览器/设备流程）：\n"
"  copilot       GitHub Copilot（设备码流程，GitHub 账号免费使用）\n"
"  gemini        Google Gemini Code Assist（浏览器 OAuth，免费额度：60 次/分钟）\n"
"\n"
"API 密钥提供商（粘贴您的密钥）：\n"
"  google        Google AI Studio（Gemini API 密钥）\n"
"  groq          Groq Cloud（提供免费额度）\n"
"  opencode      OpenCode Zen API（免费模型无需密钥）\n"
"  custom-openai 自定义 OpenAI 兼容端点\n"
"\n"
"无需认证：\n"
"  ollama        本地 Ollama 服务\n"
"\n"
"示例：\n"
"  lokit auth login                         交互式选择提供商\n"
"  lokit auth login --provider copilot      使用 GitHub Copilot 进行 OAuth 登录\n"
"  lokit auth login --provider google       存储 Google AI API 密钥\n"
"  lokit auth logout --provider google      移除 Google API 密钥\n"
"  lokit auth logout                        移除所有凭据\n"
"  lokit auth list                          显示所有已存储凭据"

#: main.go:2920
msgid "Authenticate with an AI provider"
msgstr "使用 AI 服务商进行认证"

#: main.go:2921
msgid ""
"Authenticate with an AI provider using OAuth or API key.\n"
"\n"
"If --provider is not specified, you will be prompted to choose.\n"
"\n"
"OAuth providers:\n"
"  copilot       Device code flow — enter code in browser\n"
"  gemini        Browser-based OAuth — sign in with Google\n"
"\n"
"API key providers:\n"
"  google        Paste your Google AI Studio API key\n"
"  groq          Paste your Groq API key\n"
"  opencode      Paste your OpenCode API key\n"
"  custom-openai Paste your API key + endpoint URL"
msgstr ""
"通过 OAuth 或 API 密钥与 AI 服务商认证。\n"
"\n"
"如未指定 --provider，将提示选择。\n"
"\n"
"OAuth 服务商：\n"
"  copilot       设备码流程 — 在浏览器输入代码\n"
"  gemini        浏览器 OAuth — 使用 Google 登录\n"
"\n"
"API 密钥服务商：\n"
"  google        粘贴你的 Google AI Studio API 密钥\n"
"  groq          粘贴你的 Groq API 密钥\n"
"  opencode      粘贴你的 OpenCode API 密钥\n"
"  custom-openai 粘贴你的 API 密钥 + 端点 URL"

#: main.go:2937
msgid "Select provider to authenticate"
msgstr "选择要认证的服务商"

#: main.go:2946
msgid "OAuth"
msgstr "OAuth"

#: main.go:2948
msgid "API key"
msgstr "API 密钥"

#: main.go:2954
msgid "Enter choice (number or name):"
msgstr "请输入选择（编号或名称）："

#: main.go:2958
#: main.go:3166
#: main.go:3205
#: main.go:3227
msgid "No input received"
msgstr "未收到输入"

#: main.go:2978
msgid "Invalid choice. Use: lokit auth login --provider PROVIDER"
msgstr "无效选项。请使用：lokit auth login --provider PROVIDER"

#: main.go:3003
msgid "Unknown provider '%s'. Run 'lokit auth login' for options."
msgstr "未知服务商‘%s’。请运行 ‘lokit auth login’ 查看可选项。"

#: main.go:3009
msgid "Provider to authenticate"
msgstr "需认证的服务商"

#: main.go:302
msgid "this command"
msgstr "此命令"

#: main.go:3025
msgid "GitHub Copilot Authentication"
msgstr "GitHub Copilot 认证"

#: main.go:3028
msgid "Open this URL in your browser:"
msgstr "请在浏览器中打开此网址："

#: main.go:3030
msgid "Enter this code:"
msgstr "请输入此验证码："

#: main.go:3032
#: main.go:3056
msgid "Waiting for authorization..."
msgstr "正在等待授权..."

#: main.go:3036
#: main.go:3060
msgid "Authentication cancelled"
msgstr "认证已取消"

#: main.go:3039
#: main.go:3063
msgid "Authentication failed: %v"
msgstr "认证失败：%v"

#: main.go:304
msgid "help for %s"
msgstr "%s 的帮助"

#: main.go:3043
msgid "Copilot authentication successful!"
msgstr "Copilot 认证成功！"

#: main.go:3044
msgid "You can now use: lokit translate --provider copilot --model gpt-4o"
msgstr "现在您可以使用：lokit translate --provider copilot --model gpt-4o"

#: main.go:3049
msgid "Google Gemini Authentication"
msgstr "Google Gemini 认证"

#: main.go:3052
msgid "Opening browser for Google sign-in..."
msgstr "正在打开浏览器进行 Google 登录…"

#: main.go:3054
msgid "If the browser doesn't open, visit:"
msgstr "如果浏览器未自动打开，请访问："

#: main.go:3068
msgid "Gemini authentication successful!"
msgstr "Gemini 认证成功！"

#: main.go:3074
msgid "Token was saved but cannot be loaded"
msgstr "令牌已保存但无法加载"

#: main.go:3080
msgid "Gemini Code Assist requires a GCP project ID to work in your region."
msgstr "Gemini Code Assist 需要 GCP 项目 ID 才能在您所在地区使用。"

#: main.go:3081
msgid "Find your project ID at: https://console.cloud.google.com"
msgstr "在此查找您的项目 ID：https://console.cloud.google.com"

#: main.go:3082
msgid "(Create a project if you don't have one, then enable the Gemini API)"
msgstr "（如果没有项目，请先创建，然后启用 Gemini API）"

#: main.go:3084
msgid "GCP Project ID (or press Enter to skip):"
msgstr "GCP 项目 ID（或回车跳过）："

#: main.go:3096
#: main.go:3108
msgid "Code Assist setup failed: %v"
msgstr "Code Assist 配置失败：%v"

#: main.go:3097
msgid "Project ID saved. You can try again later."
msgstr "项目 ID 已保存。您可以稍后重试。"

#: main.go:3099
#: main.go:3112
msgid "Code Assist project configured!"
msgstr "Code Assist 项目已配置！"

#: main.go:3102
msgid "Skipped. You can set it later with:"
msgstr "已跳过。您可以稍后通过以下命令设置："

#: main.go:3103
msgid "  lokit auth login --provider gemini"
msgstr "  lokit auth login --provider gemini"

#: main.go:3109
msgid "OAuth login succeeded but Code Assist onboarding failed."
msgstr "OAuth 登录成功，但 Code Assist 初始化失败。"

#: main.go:3110
msgid "This will be retried automatically on first translate."
msgstr "首次翻译时将自动重试。"

#: main.go:3117
msgid "You can now use: lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash"
msgstr "现在您可以使用：lokit translate --provider gemini --model gemini-2.5-flash"

#: main.go:3118
msgid "(no API key needed when authenticated via OAuth)"
msgstr "（通过 OAuth 认证后无需 API 密钥）"

#: main.go:3148
msgid "%s — API Key Setup"
msgstr "%s — API 密钥设置"

#: main.go:315
#: main.go:1471
#: main.go:1489
#: main.go:1775
msgid "%v"
msgstr "%v"

#: main.go:3151
msgid "Get your API key from: %s%s%s"
msgstr "在此获取您的 API 密钥：%s%s%s"

#: main.go:3158
#: main.go:3220
msgid "Current key"
msgstr "当前密钥"

#: main.go:3159
msgid "Enter new key to replace, or press Enter to keep:"
msgstr "输入新密钥进行替换，或回车保留原密钥："

#: main.go:3161
msgid "Enter API key:"
msgstr "请输入 API 密钥："

#: main.go:3173
msgid "Keeping existing key"
msgstr "保留现有密钥"

#: main.go:3176
msgid "No API key provided"
msgstr "未提供 API 密钥"

#: main.go:3181
msgid "Failed to save API key: %v"
msgstr "保存 API 密钥失败：%v"

#: main.go:3185
msgid "%s API key saved!"
msgstr "%s API 密钥已保存！"

#: main.go:3186
msgid "You can now use: %s"
msgstr "现在您可以使用：%s"

#: main.go:3191
msgid "Custom OpenAI-Compatible Endpoint"
msgstr "自定义 OpenAI 兼容端点"

#: main.go:3198
msgid "Current endpoint"
msgstr "当前端点"

#: main.go:3199
msgid "Enter new endpoint URL, or press Enter to keep:"
msgstr "输入新的端点 URL，或回车保留原 URL："

#: main.go:3201
msgid "Enter endpoint URL (e.g., https://api.example.com/v1):"
msgstr "请输入端点 URL（如：https://api.example.com/v1）："

#: main.go:3214
msgid "Endpoint URL is required"
msgstr "必须填写端点 URL"

#: main.go:3221
msgid "Enter new API key, or press Enter to keep (leave empty for none):"
msgstr "输入新的 API 密钥，或回车保留（留空表示无）："

#: main.go:3223
msgid "Enter API key (or press Enter if not required):"
msgstr "请输入 API 密钥（如无需则回车）："

#: main.go:3237
msgid "Failed to save credentials: %v"
msgstr "保存凭据失败：%v"

#: main.go:3241
msgid "Custom OpenAI endpoint saved!"
msgstr "自定义 OpenAI 端点已保存！"

#: main.go:3242
msgid "You can now use: lokit translate --provider custom-openai --model MODEL_NAME"
msgstr "现在您可以使用：lokit translate --provider custom-openai --model MODEL_NAME"

#: main.go:3251
msgid "Remove stored credentials"
msgstr "移除已存储的凭据"

#: main.go:3252
msgid ""
"Remove stored credentials for one or all providers.\n"
"\n"
"If --provider is not specified, credentials for ALL providers are removed.\n"
"\n"
"Examples:\n"
"  lokit auth logout                        Remove all credentials\n"
"  lokit auth logout --provider copilot     Remove only Copilot OAuth\n"
"  lokit auth logout --provider google      Remove only Google API key\n"
"  lokit auth logout --provider gemini      Remove only Gemini OAuth"
msgstr ""
"移除一个或所有服务商的已存凭据。\n"
"\n"
"如未指定 --provider，将移除所有服务商的凭据。\n"
"\n"
"示例：\n"
"  lokit auth logout                        移除所有凭据\n"
"  lokit auth logout --provider copilot     仅移除 Copilot OAuth\n"
"  lokit auth logout --provider google      仅移除 Google API 密钥\n"
"  lokit auth logout --provider gemini      仅移除 Gemini OAuth"

#: main.go:3267
#: main.go:3293
msgid "Failed to remove Copilot credentials: %v"
msgstr "移除 Copilot 凭据失败：%v"

#: main.go:327
msgid "Show version information"
msgstr "显示版本信息"

#: main.go:3270
msgid "Copilot credentials removed"
msgstr "Copilot 凭据已移除"

#: main.go:3273
#: main.go:3297
msgid "Failed to remove Gemini credentials: %v"
msgstr "移除 Gemini 凭据失败：%v"

#: main.go:3276
msgid "Gemini credentials removed"
msgstr "Gemini 凭据已移除"

#: main.go:3279
#: main.go:3302
msgid "Failed to remove %s credentials: %v"
msgstr "移除 %s 凭据失败：%v"

#: main.go:328
msgid "Display version, commit hash, and build date."
msgstr "显示版本、提交哈希和构建日期。"

#: main.go:3282
msgid "%s credentials removed"
msgstr "%s 凭据已移除"

#: main.go:3284
msgid "Unknown provider '%s'. Run 'lokit auth list' to see providers."
msgstr "未知服务商“%s”。请运行 'lokit auth list' 查看可用服务商。"

#: main.go:330
msgid "lokit version %s"
msgstr "lokit 版本 %s"

#: main.go:3307
msgid "All stored credentials removed"
msgstr "所有已存储凭据已移除"

#: main.go:331
msgid "commit:"
msgstr "提交："

#: main.go:3312
msgid "Provider to logout (default: all)"
msgstr "需登出的服务商（默认：全部）"

#: main.go:332
msgid "built:"
msgstr "构建："

#: main.go:3331
msgid "Show stored credentials and status"
msgstr "显示已存储凭据及状态"

#: main.go:3333
msgid "Stored Credentials"
msgstr "已存储凭据"

#: main.go:3336
msgid "OAuth Providers"
msgstr "OAuth 服务商"

#: main.go:3337
msgid "copilot"
msgstr "copilot"

#: main.go:3338
msgid "gemini"
msgstr "gemini"

#: main.go:3341
msgid "API Key Providers"
msgstr "API 密钥服务商"

#: main.go:3354
#: main.go:3361
msgid "✓ configured"
msgstr "✓ 已配置"

#: main.go:3356
#: main.go:3362
msgid "endpoint:"
msgstr "端点："

#: main.go:3361
msgid "no key"
msgstr "无密钥"

#: main.go:3365
msgid "not configured"
msgstr "未配置"

#: main.go:3370
msgid "Environment Variables"
msgstr "环境变量"

#: main.go:3384
msgid "not set"
msgstr "未设置"

#: main.go:3406
msgid "Scanning for source files in: %s"
msgstr "正在扫描源文件目录：%s"

#: main.go:3410
msgid "scanning sources: %w"
msgstr "扫描源文件：%w"

#: main.go:3414
msgid "no source files found (supported: %s)"
msgstr "未找到源文件（支持类型：%s）"

#: main.go:3433
msgid "Found %d source files (%s)"
msgstr "找到 %d 个源文件（%s）"

#: main.go:3457
msgid "Extracting from %d Go files (AST, keywords: %s)..."
msgstr "正在从 %d 个 Go 文件中提取（AST，关键词：%s）..."

#: main.go:3461
msgid "Extracting from %d Go files with xgotext..."
msgstr "正在通过 xgotext 从 %d 个 Go 文件中提取..."

#: main.go:3468
msgid "Extracting from %d non-Go files with xgettext..."
msgstr "正在通过 xgettext 从 %d 个非 Go 文件中提取..."

#: main.go:347
msgid "Show project info and translation statistics"
msgstr "显示项目信息和翻译统计"

#: main.go:3471
msgid "xgettext extraction failed: %w"
msgstr "xgettext 提取失败：%w"

#: main.go:348
msgid ""
"Show auto-detected project structure and translation statistics.\n"
"\n"
"Displays project type (gettext, po4a, i18next, android), file structure,\n"
"detected languages, and per-language translation progress. For projects\n"
"configured via lokit.yaml, shows each target separately.\n"
"\n"
"Does not modify any files."
msgstr ""
"显示自动检测的项目结构和翻译统计信息。\n"
"\n"
"展示项目类型（gettext、po4a、i18next、android）、文件结构、\n"
"检测到的语言及各语言翻译进度。对于通过 lokit.yaml 配置的项目，分别显示每个目标。\n"
"\n"
"不会修改任何文件。"

#: main.go:3480
msgid "Go extraction failed: %v"
msgstr "Go 代码提取失败：%v"

#: main.go:3481
msgid "Continuing with xgettext results only"
msgstr "仅继续使用 xgettext 的结果"

#: main.go:3488
msgid "Merging POT files..."
msgstr "正在合并 POT 文件..."

#: main.go:3490
msgid "merging POT files: %w"
msgstr "合并 POT 文件：%w"

#: main.go:3498
msgid "extraction failed: %w"
msgstr "提取失败：%w"

#: main.go:3506
msgid "Go extraction failed: %w"
msgstr "Go 提取失败：%w"

#: main.go:3520
msgid "Extracted %d strings to %s"
msgstr "已提取 %d 条字符串到 %s"

#: main.go:3522
msgid "Extracted strings to %s"
msgstr "已提取字符串到 %s"

#: main.go:3540
msgid "No POT template found, running extraction..."
msgstr "未找到 POT 模板，正在执行提取..."

#: main.go:3542
msgid "Auto-extraction failed: %v"
msgstr "自动提取失败：%v"

#: main.go:3549
msgid "Cannot auto-create %s: extraction produced no POT template"
msgstr "无法自动创建 %s：提取未生成 POT 模板"

#: main.go:3550
msgid "Check that source files contain translatable strings (_(), N_(), etc.)"
msgstr "请检查源文件是否包含可翻译字符串（_()、N_() 等）"

#: main.go:3557
msgid "Cannot read POT template %s: %v"
msgstr "无法读取 POT 模板 %s：%v"

#: main.go:3590
msgid "Auto-created %s from %s (%d entries)"
msgstr "已从 %s 自动创建 %s（%d 条目）"

#: main.go:3662
msgid "check provider documentation"
msgstr "查看服务商文档"

#: main.go:3665
msgid ""
"--model is required for provider '%s'\n"
"\n"
"Example models for %s:\n"
"  %s\n"
"\n"
"Usage: --provider %s --model MODEL_NAME"
msgstr ""
"--model 参数为服务商 '%s' 必填\n"
"\n"
"%s 的示例模型：\n"
"  %s\n"
"\n"
"用法：--provider %s --model MODEL_NAME"

#: main.go:367
#: main.go:1061
#: main.go:1746
msgid "Config error: %v"
msgstr "配置错误：%v"

#: main.go:3679
msgid ""
"provider 'google' requires an API key or Gemini OAuth login\n"
"\n"
"Option 1: Store an API key:\n"
"  lokit auth login --provider google\n"
"\n"
"Option 2: Login with Google OAuth (free tier: 60 req/min):\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"Option 3: Pass key directly:\n"
"  --api-key YOUR_KEY or export GOOGLE_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"Get an API key from: https://aistudio.google.com/apikey"
msgstr ""
"provider 'google' 需要 API 密钥或 Gemini OAuth 登录\n"
"\n"
"方案一：存储 API 密钥：\n"
"  lokit auth login --provider google\n"
"\n"
"方案二：使用 Google OAuth 登录（免费额度：60 次/分钟）：\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"方案三：直接传递密钥：\n"
"  --api-key YOUR_KEY 或导出 GOOGLE_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"获取 API 密钥：https://aistudio.google.com/apikey"

#: main.go:3691
msgid ""
"provider 'gemini' requires Google OAuth login\n"
"\n"
"Login with your Google account:\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"This uses Gemini Code Assist (free tier: 60 req/min).\n"
"For API key access, use --provider google instead."
msgstr ""
"服务商 'gemini' 需 Google OAuth 登录\n"
"\n"
"使用 Google 账号登录：\n"
"  lokit auth login --provider gemini\n"
"\n"
"此服务使用 Gemini Code Assist（免费额度：60 次/分钟）。\n"
"如需 API 密钥访问，请使用 --provider google。"

#: main.go:3700
msgid ""
"provider 'groq' requires an API key\n"
"\n"
"Option 1: Store your API key:\n"
"  lokit auth login --provider groq\n"
"\n"
"Option 2: Pass key directly:\n"
"  --api-key YOUR_KEY or export GROQ_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"Get a free API key from: https://console.groq.com/keys"
msgstr ""
"provider 'groq' 需要 API 密钥\n"
"\n"
"方案一：存储 API 密钥：\n"
"  lokit auth login --provider groq\n"
"\n"
"方案二：直接传递密钥：\n"
"  --api-key YOUR_KEY 或导出 GROQ_API_KEY=YOUR_KEY\n"
"\n"
"免费获取 API 密钥：https://console.groq.com/keys"

#: main.go:3713
msgid ""
"provider 'copilot' requires GitHub Copilot authentication\n"
"\n"
"Login with your GitHub account:\n"
"  lokit auth login --provider copilot\n"
"\n"
"This uses GitHub Copilot (requires active Copilot subscription)."
msgstr ""
"服务商 'copilot' 需 GitHub Copilot 认证\n"
"\n"
"使用 GitHub 账号登录：\n"
"  lokit auth login --provider copilot\n"
"\n"
"此服务使用 GitHub Copilot（需有效 Copilot 订阅）。"

#: main.go:3721
msgid ""
"provider 'custom-openai' requires an endpoint URL\n"
"\n"
"Option 1: Configure via auth:\n"
"  lokit auth login --provider custom-openai\n"
"\n"
"Option 2: Pass directly:\n"
"  --base-url https://api.example.com/v1"
msgstr ""
"服务商 'custom-openai' 需端点 URL\n"
"\n"
"方式一：通过认证配置：\n"
"  lokit auth login --provider custom-openai\n"
"\n"
"方式二：直接传递：\n"
"  --base-url https://api.example.com/v1"

#: main.go:3736
msgid ""
"provider 'ollama' requires Ollama server to be running\n"
"\n"
"Start Ollama with: ollama serve\n"
"Install from: https://ollama.com\n"
"Alternative providers:\n"
"  --provider copilot         (GitHub Copilot, free)\n"
"  --provider google          (requires API key)"
msgstr ""
"服务商 'ollama' 需 Ollama 服务器运行\n"
"\n"
"启动 Ollama：ollama serve\n"
"下载地址：https://ollama.com\n"
"其它可选服务商：\n"
"  --provider copilot         （GitHub Copilot，免费）\n"
"  --provider google          （需 API 密钥）"

#: main.go:375
#: main.go:1065
#: main.go:1754
msgid "No lokit.yaml found in %s"
msgstr "%s 中未找到 lokit.yaml"

#: main.go:376
#: main.go:1066
#: main.go:1755
msgid "Create a lokit.yaml configuration file. See 'lokit init --help' for format reference."
msgstr "创建 lokit.yaml 配置文件。格式参考请见 'lokit init --help'。"

#: main.go:3774
msgid "cannot find source YAML file for language %q in %s"
msgstr "无法在 %s 中找到语言 %q 的源 YAML 文件"

#: main.go:3779
msgid "cannot read source YAML %s: %w"
msgstr "无法读取源 YAML %s：%w"

#: main.go:384
msgid "Project"
msgstr "项目"

#: main.go:385
msgid "Config"
msgstr "配置"

#: main.go:386
#: main.go:406
msgid "Root"
msgstr "根目录"

#: main.go:3861
msgid "No YAML files to translate"
msgstr "没有可翻译的 YAML 文件"

#: main.go:387
msgid "Source lang"
msgstr "源语言"

#: main.go:3898
#: main.go:4422
#: main.go:4655
msgid "  %s: %d/%d strings"
msgstr "  %s：%d/%d 条字符串"

#: main.go:390
#: main.go:410
#: main.go:412
msgid "Languages"
msgstr "语言"

#: main.go:392
msgid "Targets"
msgstr "目标"

#: main.go:3935
msgid "Source segments"
msgstr "源片段"

#: main.go:396
#: main.go:1085
#: main.go:1781
msgid "Config resolve error: %v"
msgstr "配置解析错误：%v"

#: main.go:3980
msgid "Cannot find source Markdown files in %s"
msgstr "无法在 %s 中找到源 Markdown 文件"

#: main.go:3981
msgid "Expected: %s/*.md"
msgstr "期望值：%s/*.md"

#: main.go:3985
msgid "Source language (%s): %d files"
msgstr "源语言（%s）：%d 个文件"

#: main.go:4006
msgid "Cannot read source Markdown file %s: %v"
msgstr "无法读取源 Markdown 文件 %s：%v"

#: main.go:4017
msgid "Created: %s (%d segments)"
msgstr "已创建：%s（%d 个片段）"

#: main.go:4037
msgid "Markdown init: %d created, %d updated"
msgstr "Markdown 初始化：新建 %d 个，更新 %d 个"

#: main.go:4059
msgid "cannot find source Markdown files in %s"
msgstr "无法在 %s 中找到源 Markdown 文件"

#: main.go:4069
msgid "Source segments: %d (%d files)"
msgstr "源片段：%d（%d 个文件）"

#: main.go:4101
msgid "%s (%s): %d segments to translate"
msgstr "%s（%s）：%d 个待翻译片段"

#: main.go:412
msgid "none detected"
msgstr "未检测到"

#: main.go:4152
msgid "No Markdown files to translate"
msgstr "没有可翻译的 Markdown 文件"

#: main.go:4189
msgid "  %s: %d/%d segments"
msgstr "  %s：%d/%d 个片段"

#: main.go:4261
msgid "Cannot find source .properties file: %s"
msgstr "无法找到源 .properties 文件：%s"

#: main.go:4267
msgid "Cannot read source .properties file %s: %v"
msgstr "无法读取源 .properties 文件 %s：%v"

#: main.go:4309
msgid "Properties init: %d created, %d updated"
msgstr "Properties 初始化：新建 %d 个，更新 %d 个"

#: main.go:4330
msgid "cannot read source .properties file %s: %w"
msgstr "无法读取源 .properties 文件 %s：%w"

#: main.go:4385
msgid "No .properties files to translate"
msgstr "没有可翻译的 .properties 文件"

#: main.go:4494
msgid "Cannot find source ARB file: %s"
msgstr "无法找到源 ARB 文件：%s"

#: main.go:4500
msgid "Cannot read source ARB file %s: %v"
msgstr "无法读取源 ARB 文件 %s：%v"

#: main.go:452
msgid "POT"
msgstr "POT"

#: main.go:452
msgid "run 'lokit init'"
msgstr "运行 'lokit init'"

#: main.go:452
#: main.go:522
#: main.go:588
#: main.go:636
#: main.go:3922
#: main.go:4210
#: main.go:4443
msgid "not found"
msgstr "未找到"

#: main.go:4542
msgid "Flutter ARB init: %d created, %d updated"
msgstr "Flutter ARB 初始化：新建 %d 个，更新 %d 个"

#: main.go:456
#: main.go:592
#: main.go:705
msgid "Source strings"
msgstr "源字符串"

#: main.go:4563
msgid "cannot read source ARB file %s: %w"
msgstr "无法读取源 ARB 文件 %s：%w"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:771
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Progress"
msgstr "进度"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:771
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Lang"
msgstr "语言"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:771
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: main.go:461
#: main.go:491
#: main.go:710
#: main.go:771
msgid "Fuzzy"
msgstr "模糊"

#: main.go:461
#: main.go:531
#: main.go:597
#: main.go:651
#: main.go:710
#: main.go:817
#: main.go:3940
#: main.go:4225
#: main.go:4458
msgid "Left"
msgstr "剩余"

#: main.go:4618
msgid "No ARB files to translate"
msgstr "没有可翻译的 ARB 文件"

#: main.go:468
#: main.go:499
#: main.go:539
#: main.go:605
#: main.go:666
#: main.go:726
#: main.go:779
#: main.go:829
#: main.go:873
#: main.go:3948
#: main.go:4232
#: main.go:4465
msgid "missing"
msgstr "缺失"

#: main.go:486
msgid "po4a config"
msgstr "po4a 配置"

#: main.go:491
#: main.go:771
msgid "Total"
msgstr "总计"

#: main.go:517
#: main.go:623
#: main.go:3916
#: main.go:4205
#: main.go:4438
msgid "Translations"
msgstr "翻译"

#: main.go:522
#: main.go:588
#: main.go:636
#: main.go:642
#: main.go:3922
#: main.go:4210
#: main.go:4216
#: main.go:4443
#: main.go:4449
msgid "Source"
msgstr "源"

#: main.go:526
#: main.go:646
#: main.go:811
#: main.go:4220
#: main.go:4453
msgid "Source keys"
msgstr "源键"

#: main.go:559
#: main.go:914
msgid "Blog Posts (%d posts)"
msgstr "博客文章（%d 篇）"

#: main.go:584
msgid "Res dir"
msgstr "资源目录"

#: main.go:642
#: main.go:4216
#: main.go:4449
msgid "parse error: %v"
msgstr "解析错误：%v"

#: main.go:673
#: main.go:4239
#: main.go:4472
msgid "parse error"
msgstr "解析错误"

#: main.go:700
msgid "No translatable strings found in %s"
msgstr "在 %s 中未找到可翻译字符串"

#: main.go:704
msgid "Translation Statistics"
msgstr "翻译统计"

#: main.go:746
msgid "Translation gaps:"
msgstr "翻译缺口："

#: main.go:750
msgid "%d untranslated"
msgstr "%d 未翻译"

#: main.go:753
msgid "%d fuzzy"
msgstr "%d 模糊"

#: main.go:767
msgid "Documentation Statistics"
msgstr "文档统计"

#: main.go:798
msgid "No language files detected in %s"
msgstr "在 %s 中未检测到语言文件"

#: main.go:809
msgid "UI Translation Statistics"
msgstr "界面翻译统计"

#: main.go:83
msgid "Invalid locked_pattern %q: %v"
msgstr "无效的 locked_pattern %q：%v"

#: main.go:859
msgid "Recipe Translations"
msgstr "配方翻译"

#: main.go:946
msgid "Prepare translation files (extract strings, create/update PO)"
msgstr "准备翻译文件（提取字符串，创建/更新 PO 文件）"

#: main.go:947
msgid ""
"Extract translatable strings and create/update translation files.\n"
"\n"
"Requires a lokit.yaml configuration file in the project root.\n"
"\n"
"For gettext projects: runs xgettext to extract strings into a POT template,\n"
"then creates or updates PO files for each language.\n"
"\n"
"For po4a projects: runs 'po4a --no-translations' to update templates.\n"
"\n"
"For i18next/json/yaml/properties/flutter projects: creates missing language\n"
"files with empty translations.\n"
"\n"
"For android/markdown projects: no init step needed — use 'lokit translate'\n"
"directly.\n"
"\n"
"This command is idempotent — safe to run multiple times. Existing\n"
"translations are preserved when updating files.\n"
"\n"
"CONFIG FORMAT (lokit.yaml)\n"
"\n"
"  source_lang: en                    # Source language (default: en)\n"
"  languages: [ru, de, fr, es, ...]   # Target languages\n"
"\n"
"  targets:\n"
"    - name: myproject                # Display name\n"
"      type: gettext                  # Target type (see below)\n"
"      root: .                        # Working directory (default: .)\n"
"      # ... type-specific options\n"
"\n"
"TARGET TYPES\n"
"\n"
"  gettext — Source code string extraction (shell, python, C, Go, etc.)\n"
"    dir: po                          # PO files directory (required)\n"
"    pot_file: po/messages.pot        # POT template path\n"
"    sources: [src, scripts]          # Directories to scan (default: root)\n"
"    keywords: [_, N_, gettext]       # xgettext keywords (default: standard set)\n"
"\n"
"  po4a — Documentation translation (man pages, AsciiDoc, etc.)\n"
"    po4a_config: po4a.cfg            # Path to po4a.cfg (default: po4a.cfg)\n"
"\n"
"  i18next — i18next JSON translations\n"
"    dir: public/translations         # JSON files directory (required)\n"
"\n"
"  json — Simple JSON translations { \"key\": \"value\" }\n"
"    dir: translations                # JSON files directory (required)\n"
"\n"
"  android — Android strings.xml\n"
"    dir: app/src/main/res            # Android res/ directory (required)\n"
"\n"
"  yaml — YAML key/value translations\n"
"    dir: translations                # YAML files directory (required)\n"
"\n"
"  markdown — Markdown document translation\n"
"    dir: translations                # Root dir; files at translations/LANG/ (required)\n"
"\n"
"  properties — Java .properties translations\n"
"    dir: translations                # .properties files directory (required)\n"
"\n"
"  flutter — Flutter ARB (Application Resource Bundle)\n"
"    dir: lib/l10n                    # ARB files directory (required)\n"
"\n"
"COMMON OPTIONS (all target types)\n"
"\n"
"  languages: [ru, de]               # Override global language list\n"
"  prompt: \"Custom translation...\"   # Override AI translation prompt\n"
"\n"
"EXAMPLES\n"
"\n"
"  # Shell scripts with gettext\n"
"  source_lang: en\n"
"  languages: [ru, de, fr]\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [scripts, lib]\n"
"      keywords: [gettext, eval_gettext]\n"
"\n"
"  # Go project with wrapper functions\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [.]\n"
"      keywords: [T, N]\n"
"\n"
"  # Documentation + code\n"
"  targets:\n"
"    - name: code\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [src]\n"
"    - name: docs\n"
"      type: po4a\n"
"      po4a_config: docs/po4a.cfg\n"
"\n"
"  # i18next web application\n"
"  targets:\n"
"    - name: frontend\n"
"      type: i18next\n"
"      dir: public/translations\n"
"\n"
"  # Flutter application\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: flutter\n"
"      dir: lib/l10n\n"
"\n"
"  # Java application with .properties\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: properties\n"
"      dir: src/main/resources"
msgstr ""
"提取可翻译的字符串并创建/更新翻译文件。\n"
"\n"
"需要在项目根目录中提供 lokit.yaml 配置文件。\n"
"\n"
"对于 gettext 项目：运行 xgettext 将字符串提取到 POT 模板中，\n"
"然后为每种语言创建或更新 PO 文件。\n"
"\n"
"对于 po4a 项目：运行 'po4a --no-translations' 更新模板。\n"
"\n"
"对于 i18next/json/yaml/properties/flutter 项目：创建缺失的语言文件，\n"
"内容为空翻译。\n"
"\n"
"对于 android/markdown 项目：无需初始化步骤 — 直接使用 'lokit translate'。\n"
"\n"
"此命令是幂等的 — 可安全多次运行。更新文件时会保留现有翻译。\n"
"\n"
"配置格式 (lokit.yaml)\n"
"\n"
"  source_lang: en                    # 源语言（默认：en）\n"
"  languages: [ru, de, fr, es, ...]   # 目标语言\n"
"\n"
"  targets:\n"
"    - name: myproject                # 显示名称\n"
"      type: gettext                  # 目标类型（见下文）\n"
"      root: .                        # 工作目录（默认：.）\n"
"      # ... 特定类型的选项\n"
"\n"
"目标类型\n"
"\n"
"  gettext — 源代码字符串提取（shell, python, C, Go 等）\n"
"    dir: po                          # PO 文件目录（必填）\n"
"    pot_file: po/messages.pot        # POT 模板路径\n"
"    sources: [src, scripts]          # 扫描目录（默认：root）\n"
"    keywords: [_, N_, gettext]       # xgettext 关键字（默认：标准集）\n"
"\n"
"  po4a — 文档翻译（man 手册页、AsciiDoc 等）\n"
"    po4a_config: po4a.cfg            # po4a.cfg 路径（默认：po4a.cfg）\n"
"\n"
"  i18next — i18next JSON 翻译\n"
"    dir: public/translations         # JSON 文件目录（必填）\n"
"\n"
"  json — 简单 JSON 翻译 { \"key\": \"value\" }\n"
"    dir: translations                # JSON 文件目录（必填）\n"
"\n"
"  android — Android strings.xml\n"
"    dir: app/src/main/res            # Android res/ 目录（必填）\n"
"\n"
"  yaml — YAML 键/值翻译\n"
"    dir: translations                # YAML 文件目录（必填）\n"
"\n"
"  markdown — Markdown 文档翻译\n"
"    dir: translations                # 根目录；文件位于 translations/LANG/（必填）\n"
"\n"
"  properties — Java .properties 翻译\n"
"    dir: translations                # .properties 文件目录（必填）\n"
"\n"
"  flutter — Flutter ARB（应用资源包）\n"
"    dir: lib/l10n                    # ARB 文件目录（必填）\n"
"\n"
"通用选项（适用于所有目标类型）\n"
"\n"
"  languages: [ru, de]               # 覆盖全局语言列表\n"
"  prompt: \"Custom translation...\"   # 覆盖 AI 翻译提示\n"
"\n"
"示例\n"
"\n"
"  # 使用 gettext 的 Shell 脚本\n"
"  source_lang: en\n"
"  languages: [ru, de, fr]\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [scripts, lib]\n"
"      keywords: [gettext, eval_gettext]\n"
"\n"
"  # 带包装函数的 Go 项目\n"
"  targets:\n"
"    - name: myapp\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [.]\n"
"      keywords: [T, N]\n"
"\n"
"  # 文档 + 代码\n"
"  targets:\n"
"    - name: code\n"
"      type: gettext\n"
"      sources: [src]\n"
"    - name: docs\n"
"      type: po4a\n"
"      po4a_config: docs/po4a.cfg\n"
"\n"
"  # i18next Web 应用\n"
"  targets:\n"
"    - name: frontend\n"
"      type: i18next\n"
"      dir: public/translations\n"
"\n"
"  # Flutter 应用\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: flutter\n"
"      dir: lib/l10n\n"
"\n"
"  # 使用 .properties 的 Java 应用\n"
"  targets:\n"
"    - name: app\n"
"      type: properties\n"
"      dir: src/main/resources"
